---
title: Dart 語言簡介
date: 2019-08-05 19:07:13
tags:
  - dart
  - flutter
---

## 變數

用 var 宣告一個可變的變數：

``` dart
var name = 'Tony';
var age = 10;
```

<!-- more -->

不可變動的值有兩種，final 的值只能設定一次，const 的值是編譯時常數：

``` dart
final name = "Tony";
const pi = 3.14;

// 以下嘗試更改會發生錯誤
name = "Pepe";
pi = 0;
```

## 基本資料型態

Dart 中的基本資料型態有：Number、String、Boolean、List、Map。

### Number

Number 包括兩個類：int、double

* int：整數，值的範圍 -2^53 ~ 2^53
* double：浮點數，64位元。

``` dart
var age = 10; //int
var weight = 51.2; //double
```

int 和 double 都是 num 的子類：

``` dart
num weight = 50;
weight = 51.2;
```

### String

用 String 類別儲存字串：

``` dart
var name = "Tont";
var name1 = "Pepe";
```

#### String 可用 + 相連

``` Dart
var name = "Tont"; + "Pepe";
```

在雙引號中引用：

``` dart
var name = "Tont";
print("Your name is $name")
```

### Boolean

只能儲存 true 或 false

``` dart
var sex = true;
```

### List

可存放一系列相同類型的的數據

``` dart
var list = [1, 2, 3];
```
